\chapter{附录}
附录A
通过引入式(\ref{g1})、(\ref{case1})对式(\ref{inference})中的第一项进行推导得到：
\begin{equation}\label{CH4-K}
\begin{split}
    &\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta d_{iI}\tilde{g}^T_{jI}C_{ijkl}\pmb{G}^{-1}\tilde{g}_{kJ}d_{lJ}=\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta d_{iI}\tilde{g}^T_{jI}C_{ijkl}\pmb{G}^{-1}\pmb{G}\pmb{G}^{-1}\tilde{g}_{kJ}d_{lJ}\\
&=\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta d_{iI}\int_{\Omega_C}\tilde{g}_{jI}^T\pmb{G}^{-1}\pmb{p}^{[p-1]}(\pmb x)C_{ijkl}\pmb{p}^{[p-1]T}(\pmb{x})\pmb{G}^{-1}\tilde{g}_{kJ}d\Omega d_{lJ}\\
&=\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{\Omega_C}\sum_{I=1}^{N\!P}\tilde{\Psi}_{I,j}\delta d_{iI}C_{ijkl}\sum_{J=1}^{N\!P}\tilde{\Psi}_{I,k}d_{lJ}d\Omega\\
&=\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{\Omega_C}\delta\tilde{\varepsilon}_{ij}^hC_{ijkl}\tilde{\varepsilon}_{kl}^hd\Omega\\
&=\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta\pmb{d}^T_I\int_{\Omega}\tilde{\pmb{B}}_I^T\pmb{D}\tilde{\pmb{B}}_Jd\Omega\pmb{d}_J\\
&=\delta\pmb{d}^T\pmb{K}\pmb{d}
\end{split}
\end{equation}
通过引入式(\ref{g3})、(\ref{case1})、(\ref{CH4-ui})对式(\ref{inference})中的第二、三项进行推导得到：
\begin{equation}\label{CH4-tildeK}
\begin{split}
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta d_{iI}C_{ijkl}(\bar{g}_{jI}^T\pmb{G}^{-1}\tilde{g}_{kJ}+\tilde{g}_{jI}^T\pmb{G}^{-1}\bar{g}_{kJ})d_{lJ}\\
    &=-\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta d_{iI}(\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}\Psi_In_jC_{ijkl}\pmb{p}^{[p-1]}\pmb{G}^{-1}\tilde{g}_{kJ}d\Gamma+\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}C_{ijkl}\pmb{p}^{[p-1]}\pmb{G}^{-1}\tilde{g}_{jI}n_k\Psi_Jd\Gamma)d_{lJ}\\
    &=-\sum_{C=1}^{N\!C}(\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}\sum_{I=1}^{N\!P}\Psi_I\delta d_{iI}n_jC_{ijkl}\sum_{J=1}^{N\!P}\tilde{\Psi}_{J,k}d_{lJ}d\Gamma+\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}C_{ijkl}\sum_{J=1}^{N\!P}\tilde{\Psi}_{I,j}\delta d_{iI}n_k\sum_{I=1}^{N\!P}\Psi_Jd_{lJ}d\Gamma)\\
    &=-\sum_{C=1}^{N\!C}(\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega}\delta u_i^hn_jC_{ijkl}\tilde{\varepsilon}_{kl}^hd\Gamma+\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}\delta\tilde{\varepsilon}_{ij}^hC_{ijkl}n_ku^h_ld\Gamma)\\
    &=-\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta\pmb{d}_I^T(\int_{\Gamma^g}\Psi_I\pmb{N}\pmb{D}\tilde{\pmb{B}}_Jd\Gamma+\int_{\Gamma^g}\tilde{\pmb{B}}_I^T\pmb{D}\pmb{N}^T\Psi_Jd\Gamma)\pmb d_J\\
    &=\delta\pmb{d}^T\tilde{\pmb{K}}\pmb{d}
\end{split}
\end{equation}
通过引入式(\ref{g3})、(\ref{case2})对式(\ref{inference})中的第四项进行推导得到：
\begin{equation}\label{CH4-barK}
\begin{split}
    &\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta d_{iI}C_{ijkl}\bar{g}^T_{jI}\pmb{G}^{-1}\bar{g}_{kJ}d_{lJ}\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta d_{iI}\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}C_{ijkl}\bar{g}_{jI}^T\pmb{G}^{-1}\pmb{p}^{[p-1]}\Psi_Jn_kd\Gamma d_{lJ}\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}C_{ijkl}\sum_{J=1}^{N\!P}\bar{\Psi}_{I,j}\delta d_{iI}n_k\sum_{J=1}^{N\!P}\Psi_{J}d_{lJ}d\Gamma\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}C_{ijkl}\delta\bar{\varepsilon}_{ij}^hn_ku_ld\Gamma\\
    &=\sum_{I=1}^{N\!P}\sum_{J=1}^{N\!P}\delta\pmb{d}_I^T\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}\bar{\pmb{B}}_I^T\pmb{D}\pmb{N}^T\Psi_Jd\Gamma\pmb{d}_J\\
    &=\delta\pmb{d}^T\bar{\pmb{K}}\pmb{d}
\end{split}
\end{equation}
通过引入式(\ref{g4})、(\ref{case1})对式(\ref{inference})中的第五项进行推导得到：
\begin{equation}\label{CH4-tildef}
\begin{split}
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\delta d_{iI}C_{ijkl}\tilde{g}^T_{jI}\pmb{G}^{-1}\hat{g}_{kl}\\
    &=-\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\delta d_{iI}C_{ijkl}\tilde{g}^T_{jI}\pmb{G}^{-1}\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}\pmb{p}^{[p-1]}n_lg_kd\Gamma\\
    &=-\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}C_{ijkl}\sum_{I=1}^{N\!P}\tilde{\Psi}_{I,j}\delta d_{iI}n_lg_kd\Gamma\\
    &=-\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}C_{ijkl}\delta\tilde{\varepsilon}_{ij}^hn_lg_kd\Gamma\\
    &=-\sum_{I=1}^{N\!P}\delta\pmb{d}_I^T\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}\tilde{\pmb{B}}_I^T\pmb{D}\pmb{N}^T\pmb{g}d\Gamma\\
    &=\delta\pmb{d}^T\tilde{\pmb f}
\end{split}
\end{equation}
通过引入式(\ref{g4})、(\ref{case2})对式(\ref{inference})中的第六项进行推导得到：
\begin{equation}\label{CH4-barf}
\begin{split}
    \sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\delta d_{iI}C_{ijkl}\bar{g}^T_{jI}\pmb{G}^{-1}\hat{g}_{kl}
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}\sum_{I=1}^{N\!P}\delta d_{iI}C_{ijkl}\bar{g}^T_{jI}\pmb{G}^{-1}\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}\pmb{p}^{[p-1]}n_lg_kd\Gamma\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}C_{ijkl}\sum_{I=1}^{N\!P}\bar{\Psi}_{I,j}\delta d_{iI}n_lg_kd\Gamma\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}C_{ijkl}\delta\bar{\varepsilon}_{ij}^hn_lg_kd\Gamma\\
    &=\sum_{I=1}^{N\!P}\delta\pmb{d}_I^T\int_{\Gamma^g\cap\partial\Omega_C}\bar{\pmb{B}}_I^T\pmb{D}\pmb{N}^T\pmb{g}d\Gamma\\
    &=\delta\pmb{d}^T\bar{\pmb f}
\end{split}
\end{equation}
\newpage
附录B
通过引入式(\ref{PG})、(\ref{PTPSI})对式(\ref{Pzuzhuang})中的第一项进行推导可以得到：
\begin{equation}
\begin{split}
    &\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\tilde{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J}\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\tilde{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\int_{\Omega_C}\tilde{\pmb q}\tilde{\pmb q}^Td\Omega\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J}\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{\Omega_C}\tilde{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}\tilde{\pmb q}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J}d\Omega \\
    &=\int_{\Omega}\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\tilde{\Psi}_{J,\gamma\eta}d\Omega \\
    &=\pmb{K}
\end{split}
\end{equation}
\newpage
通过引入式(\ref{PTPSI})、(\ref{MVP1})对式(\ref{Pzuzhuang})中的第二项进行推导可以得到：
\begin{equation}
\begin{split}
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}(\bar{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J}+\tilde{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J})\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}\Psi_I(n_{\alpha}
    \tilde{\pmb q}_{,\beta}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J}+\tilde{\pmb q}_{,\xi}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J}s_{\alpha}n_{\beta}s_{\xi})d\Gamma\\
    &+\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}(n_{\gamma}
    \tilde{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}_{,\eta}+\tilde{g}_{\alpha\beta I}^T
    \tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}_{,\xi}s_{\gamma}n_{\eta}s_{\xi})\Psi_Jd\Gamma\\
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_C}}\Psi_{I,n}
    \tilde{\pmb q}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J}n_{\alpha}n_{\beta}d\Gamma
    -\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_C}}
    \tilde{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}n_{\gamma}n_{
    \eta}\Psi_{J,n}d\Gamma\\
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}[[\Psi_I\tilde{\pmb q}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J}n_{\alpha}s_{\beta}]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}
    -\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}[[\tilde{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}n_{\gamma}s_{\eta}\Psi_J]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}\\
    &=-\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}\Psi_I(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}(n_{\alpha}\frac{\partial}{\partial x_{\beta}}+s_{\alpha}n_{\beta}s_{\xi}\frac{\partial}{\partial x_{\xi}}))\tilde{\Psi}_{J,\gamma\eta}d\Gamma\\
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}(n_{\gamma}\frac{\partial}{\partial x_{\eta}}+s_{\gamma}n_{\eta}s_{\xi}\frac{\partial}{\partial x_{\xi}}))\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_Jd\Gamma\\
    &+\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_C}}\Psi_{I,n}(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\alpha}n_{\beta})\tilde{\Psi}_{J,\gamma\eta}d\Gamma
    +\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_C}}(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\gamma}n_{\eta})\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_{J,n}d\Gamma\\
    &+\sum_{C=1}^{N\!C}[[\Psi_I(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\gamma}s_{\eta})\tilde{\Psi}_{J,\gamma\eta}]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}+\sum_{C=1}^{N\!C}[[(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\gamma}s_{\eta})\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_J]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}\\
    &=-\int_{\Gamma_w}\Psi_I\mathcal{V}_{\alpha\beta}\tilde{\Psi}_{J,\alpha\beta}d\Gamma+\int_{\Gamma_{\theta}}\Psi_{I,n}\mathcal{M}_{\alpha\beta}\tilde{\Psi}_{J,\alpha\beta}d\Gamma+[[\Psi_I\mathcal{P}_{\alpha\beta}\tilde{\Psi}_{J,\alpha\beta}]]_{x\in{c_w}}\\
    &-\int_{\Gamma_w}\mathcal{V}_{\alpha\beta}\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_Jd\Gamma+\int_{\Gamma_{\theta}}\mathcal{M}_{\alpha\beta}\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_{J,n}d\Gamma+[[\mathcal{P}_{\alpha\beta}\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_J]]_{x\in{c_w}}\\
    &=\tilde{\pmb K}
\end{split}
\end{equation}
\newpage
通过引入式(\ref{PTPSI})、(\ref{MVP1})对式(\ref{Pzuzhuang})中的第三项进行推导可以得到：
\begin{equation}
\begin{split}
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\tilde{g}^T_{\alpha\beta I}\tilde{\pmb G}^{-1}\hat{g}_{\gamma\eta}\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}(n_{\gamma}
    \tilde{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}_{,\eta}+\tilde{g}_{\alpha\beta I}^T
    \tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}_{,\xi}s_{\gamma}n_{\eta}s_{\xi})\bar{w}d\Gamma\\
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_{C}}}\tilde{g}^T_{\alpha\beta I}\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}n_{\gamma}n_{\eta}\bar{\theta}_nd\Gamma-[[\tilde{g}_{\alpha\beta I}\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}n_{\gamma}s_{\eta}\bar{w}]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}\\
    &=-\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}(n_{\gamma}\frac{\partial}{\partial x_{\eta}}+s_{\gamma}n_{\eta}s_{\xi}\frac{\partial}{\partial x_{\xi}}))\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{w}d\Gamma\\
    &+\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_C}}(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\gamma}n_{\eta})\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{\theta}_{\pmb n}d\Gamma-[[(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\gamma}s_{\eta}\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{w})]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}\\
    &=\int_{\Gamma_w}\mathcal{V}_{\alpha\beta}\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{w}d\Gamma+\int_{\Gamma_{\theta}}\mathcal{M}_{\alpha\beta}\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{\theta}_{\pmb n}d\Gamma+[[\mathcal{P}_{\alpha\beta}\tilde{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{w}]]_{x\in{c_w}}\\
    &=\tilde{\pmb f}
\end{split}
\end{equation}
通过引入式(\ref{PBPSI})、(\ref{MVP1})对式(\ref{Pzuzhuang})中的第四项进行推导可以得到：
\begin{equation}
\begin{split}
    &\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\bar{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{g}_{\gamma\eta J}\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}(n_{\gamma}
    \bar{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\bar{\pmb q}_{,\eta}+\tilde{g}_{\alpha\beta I}^T
    \tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}_{,\xi}s_{\gamma}n_{\eta}s_{\xi})\Psi_Jd\Gamma\\
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_C}}
    \bar{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}n_{\gamma}n_{
    \eta}\Psi_{J,n}d\Gamma
    -\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}[[\bar{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}n_{\gamma}s_{\eta}\Psi_J]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}(n_{\gamma}\frac{\partial}{\partial x_{\eta}}+s_{\gamma}n_{\eta}s_{\xi}\frac{\partial}{\partial x_{\xi}}))\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_Jd\Gamma\\
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_C}}(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\gamma}n_{\eta})\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_{J,n}d\Gamma
    -[[(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\gamma}s_{\eta})\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_J]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}\\
    &=\int_{\Gamma_w}\mathcal{V}_{\alpha\beta}\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_Jd\Gamma-\int_{\Gamma_{\theta}}\mathcal{M}_{\alpha\beta}\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_{J,n}d\Gamma+[[\mathcal{P}_{\alpha\beta}\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\Psi_J]]_{x\in{c_w}}\\
    &=\bar{\pmb K}
\end{split}
\end{equation}
通过引入式(\ref{PBPSI})、(\ref{MVP1})对式(\ref{Pzuzhuang})中的第五项进行推导可以得到：
\begin{equation}
 \begin{split}
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\bar{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\hat{g}_{\gamma\eta }\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}(n_{\eta}
    \bar{g}_{\alpha\beta I}^T\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}_{,\gamma}+\bar{g}_{\alpha\beta I}^T
    \tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}_{,\xi}s_{\gamma}n_{\eta}s_{\xi})\bar{w}d\Gamma\\
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}D_{\alpha\beta\gamma\eta}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_{C}}}\bar{g}^T_{\alpha\beta I}\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}n_{\gamma}n_{\eta}\bar{\theta}_nd\Gamma-[[\bar{g}_{\alpha\beta I}\tilde{\pmb G}^{-1}\tilde{\pmb q}n_{\gamma}s_{\eta}\bar{w}]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}\\
    &=\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_w}\cap{\Gamma_C}}(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}(n_{\gamma}\frac{\partial}{\partial x_{\eta}}+s_{\gamma}n_{\eta}s_{\xi}\frac{\partial}{\partial x_{\xi}}))\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{w}d\Gamma\\
    &-\sum_{C=1}^{N\!C}\int_{{\Gamma_{\theta}}\cap{\Gamma_C}}(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\gamma}n_{\eta})\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{\theta}_{\pmb n}d\Gamma-[[(-D_{\alpha\beta\gamma\eta}n_{\gamma}s_{\eta}\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{w})]]_{x\in{c_w}\cap{c_C}}\\
    &=\int_{\Gamma_w}\mathcal{V}_{\alpha\beta}\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{w}d\Gamma+\int_{\Gamma_{\theta}}\mathcal{M}_{\alpha\beta}\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{\theta}_{\pmb n}d\Gamma+[[\mathcal{P}_{\alpha\beta}\bar{\Psi}_{I,\alpha\beta}\bar{w}]]_{x\in{c_w}}\\
    &=\bar{\pmb f}
\end{split}
\end{equation}